【武漢肺炎】醫護舉標語籲市民留在家中 「我為你堅守崗位，你為我留守在家」

武漢肺炎疫情惡化，香港近日錄得確診個案創新高，每日新增確診病例大量增加，香港公共醫療醫生協會在 facebook 指出，醫院的情況嚴峻，並刊出多名醫護舉起標語的相片，籲市民留家，「I Stay at Work for You. You Stay home for Us.」

不少國家地區的醫護人員，近日發起行動，高舉寫I Stay at Work for You. You Stay home for Us.」的標語。多名香港醫護亦紛紛效法。包括鄰近機場的亞博館臨時檢測中心內的一批醫護人員外，還有瑪麗醫院及港島西醫院聯網感染控制主任鄭智聰、曾任瑪麗醫院副行政總監現任內科顧問醫生李國維，和屯門醫院心臟科專科醫生黃任匡。

香港公共醫療醫生協會呼籲，「親愛的市民，希望大家能保持個人衛生，避免不必要的活動和社交，戴口罩和勤洗手。有隔離令和需接受家居醫學監察的人士，必須遵守規則，不要外出。」

黃任匡日前呼籲大家勿再聚餐，「求求大家能不能不要再聚餐/去旅行/蒲老蘭/拒戴口罩/拉低口罩咳嗽或者喫煙？說好的撐醫護呢？」